{"id":"2017_12","name":"罗马书2017_12","memoryVerse":"因为罪的工价乃是死；唯有上帝的恩赐，在我们的主基督耶穌里，乃是永生。”（罗马书6:23）","dayQuestions":{"one":{"title":"第一天：阅读经文释义及参考经文 ","questions":[{"id":"2017_12_1","questionText":"1. 讲课中的哪些内容对你特别有意义？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_2","questionText":"2. 经文释义对你有什么帮助？","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"第二天：阅读罗马书7:1-6 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"7:1-6"}],"questions":[{"id":"2017_12_3","questionText":"3. 这段经文如何建基于信徒与基督联合这真理上？（参阅罗马书6:1-11, 14。）","answer":"","quotes":[{"book":"罗马书","verse":"6:1-11"},{"book":"罗马书","verse":"6:14"}]},{"id":"2017_12_4a","questionText":"4. a. 基督之死把信徒从什么境况中释放出来了？现在他们归属谁？目标是什么？ ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_4b","questionText":"4. b. 你若是信徒，上帝赐给你的目标和自由如何在你的生活中体现出来（尤其是在职场、家里、社区等的 人际关系之中）？ ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_5","questionText":"5. 请把“结果子给上帝”及“圣灵的新样式”对比“结出死亡的果子”及“条文的旧样式”（《新汉语译 本》）。（参阅约翰福音15:1-5及加拉太书5:16-23。）你在生活的哪方面有这些表现呢？","answer":"","quotes":[{"book":"约翰福音","verse":"15:1-5"},{"book":"加拉太书","verse":"5:16-23"}]}]},"three":{"title":"第三天：阅读罗马书7:7-13 注意：罗马书7:7-25描述的是保罗蒙耶穌拯救以前还是以后的生命，基督徒有不同的意见。","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"7:7-13"}],"questions":[{"id":"2017_12_6","questionText":"6. 根据第7-13节，律法对人有何用处？罪又如何利用律法来攻击人？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_7","questionText":"7. 罪如何蒙骗你，并损害你的心灵、情感或身体？关于你对上帝的认识，罪揭示了什么？对于上帝向你显明的事，你会怎样回应祂？","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"第四天：阅读罗马书7:14-20 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"7:14-20"}],"questions":[{"id":"2017_12_8","questionText":"8. 请解释律法如何是“属乎灵的”。为什么保罗说他自己是“属乎肉体的”？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_9","questionText":"9. 对你的家人或对那些你想帮助他们在基督里成长的人，你如何解释保罗在这些经文里的挣扎呢？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_10","questionText":"10. 有什么事情是你不想做的却又做了的？有什么是你十分想做的好事（“善”），却没能做到的？","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"第五天：阅读罗马书7:21-25 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"7:21-25"}],"questions":[{"id":"2017_12_11","questionText":"11. 试描述保罗在这段经文中如何为罪忧伤痛苦。","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_12a","questionText":"12. a. 保罗在第24节提出的问题，他自己怎样回答？ ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_12b","questionText":"12. b. 不论是受律法约制的人，还是倾向任意妄为的人，唯有保罗的回答能真正帮助他们。何以见得？ ","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_13","questionText":"13. 你曾否为罪忧伤痛苦，以至在绝望中向上帝祈求呢？请分享你的经历。罗马书第六、七两章经文如何帮助 你为自己与罪的持续争战祷告呢？","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"第六天：复习罗马书7:1-25 ","readVerse":[{"book":"罗马书","verse":"7:1-25"}],"questions":[{"id":"2017_12_14","questionText":"14. 这个星期的研习使你对上帝有了什么认识？你希望其他组员怎样为你祷告，好让你能活学活用这些真理？","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_12_15","questionText":"15. 组长及班务同工的讲道培训：罗马书第七章的经文分析练习。","answer":"","quotes":[]}]}}}